<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BJCar on zylhorse blog</title>
    <link>https://zylhorse.github.io/tags/bjcar/</link>
    <description>Recent content in BJCar on zylhorse blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zylhorse.github.io/tags/bjcar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《北京市小客车数量调控暂行规定》实施细则（2020年修订）</title>
      <link>https://zylhorse.github.io/blog/stories/bjcar/family/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zylhorse.github.io/blog/stories/bjcar/family/</guid>
      <description>第一章 总 则 第一条 为实现小客车数量的合理、有序增长，有效缓解交通拥堵，降低能源消耗和减少环境污染，根据《北京市小客车数量调控暂行规定》制定本细则。
第二条 本市对小客车实施数量调控和配额管理制度。
小客车年度增长数量和配置比例由市交通行政主管部门会同市发展改革、公安机关交通管理、生态环境等相关行政主管部门，根据小客车需求状况和道路交通、停车泊位供给、环境承载能力合理确定，报市政府批准后向社会公布。政府各有关部门应当落实本市小客车年度调控目标。
第三条 按照公开、公平、公正和促进公共资源均衡配置的原则，企业事业单位、社会团体及其他组织（以下统称单位），家庭和个人需要取得本市小客车配置指标的，应当通过摇号、积分排序、轮候等方式取得。普通小客车配置指标通过摇号方式配置，单位和个人新能源小客车配置指标通过轮候方式配置，家庭新能源小客车配置指标通过积分排序方式配置。
本市机关、全额拨款事业单位不再新增公务用车指标。
营运小客车指标单独配置，具体配置方式另行制定。
第四条 市交通行政主管部门负责小客车数量调控的统筹协调工作，并组织实施小客车数量调控的政策、措施。
公安、发展改革、科技、经信、民政、人力社保、生态环境、商务、税务、市场监管、人才工作等相关行政主管部门和区政府按照规定的职责分工，负责小客车指标申请单位、家庭和个人的资格审核、信访等管理工作。监察机关负责对各行政主管部门的履职行为监督检查。
市小客车指标调控管理机构（以下简称指标管理机构）统筹负责通过小客车指标调控管理信息系统开展指标申请的归集、审核结果的公布、指标配置的组织和公示等工作。
各区政府交通行政主管部门具体负责在本辖区政府对外办公大厅设置小客车指标对外办公窗口，为申请单位、家庭和个人提供指标申请、信息修改、公证书和其他相关材料上传、指标确认通知书打印及政策咨询等相关服务。
第五条 指标配额按年度确定。每年5月26日配置新能源小客车指标，每年6月26日和12月26日配置普通小客车指标。指标配额不得跨年度配置。
第二章 配置指标申请及审核 第六条 单位、家庭和个人申请配置指标按照以下程序进行：
（一）提出申请，获取申请编码；
（二）申请资格经审核通过后，参加指标配置；
（三）获得配置指标的，可以取得配置指标确认通知书。
第七条 单位申请配置指标的条件和数量按照以下规则之一确定：
（一）注册地在本市的企业，具有统一社会信用代码的有效营业执照，上一年度在本市缴纳入库增值税额5万元（含）以上的，或新注册企业当年在本市缴纳入库增值税额5万元（含）以上的，当年可以申请1个指标，每增加50万元可以增加申请1个指标，但年度申请指标数量上限不得超过12个。在上限范围内，可以全部申请新能源小客车指标，普通小客车指标申请数量不得超过6个；
（二）注册地在本市的制造业企业，信息传输、软件和信息技术服务业企业，具有统一社会信用代码的有效营业执照，上一年度在本市完成固定资产投资额1000万元（含）以上的，当年可以申请1个指标，每增加2000万元可以增加申请1个指标，但年度申请指标数量上限不得超过12个。在上限范围内，可以全部申请新能源小客车指标，普通小客车指标申请数量不得超过6个。
（三）注册地在本市的非全额拨款事业单位、社会团体及其他组织，具有统一社会信用代码的有效登记证书，年度可以申请1个普通小客车指标和1个新能源小客车指标。
第八条 符合以下规定情形的，可以以家庭为单位办理1个配置指标的申请登记：
（一）家庭由家庭主申请人和其他家庭申请人构成，申请人总数不得少于2人；
（二）家庭主申请人应当符合本细则第九条的规定；
（三）其他家庭申请人限于家庭主申请人的配偶、子女、父母、公婆或者岳父母，且应当符合本细则第九条中“住所地在本市的个人”的规定；
（四）所有家庭申请人及其配偶名下没有本市登记的小客车；
（五）离婚时原配偶名下有本市登记的小客车的个人，离婚十年以内不得作为家庭申请人，2021年1月1日前已离婚的除外。
家庭主申请人代表家庭参与指标配置并作为指标所有人。所有家庭申请人在家庭主申请人获得指标后的十年以内不得再次办理配置指标申请登记。以家庭为单位申请配置指标的过程中，家庭申请人不能同时再以其他形式申请配置指标。所有家庭申请人须声明申请信息及提供的材料真实有效，并承诺遵守前述规定。
第九条 住所地在本市的个人，名下没有本市登记的小客车，具有有效的机动车驾驶证，可以办理1个配置指标的申请登记。住所地在本市的个人包括：
（一）本市户籍人员；
（二）驻京部队现役军人和现役武警；
（三）持有效身份证件且近一年以上在京居住的港澳台人员和外国人；
（四）持有效《北京市工作居住证》的非本市户籍人员；
（五）持有效《北京市居住证》且近五年（含）连续在本市缴纳社会保险费和个人所得税的非本市户籍人员。
近五年（含）连续在本市缴纳社会保险费是指：申请人从申请月的上一个月开始往前推算60个月连续向本市社保部门缴纳社会保险费，不能断月（如有断月，补缴后有效）。近五年（含）连续在本市缴纳个人所得税是指：申请人从申请年的上一年开始往前推算连续五年，每年在京缴纳个人所得税，且纳税额大于零，可以断月，不能断年，以税款入库日期为准（如有断年，补缴无效）。
个体工商户申请指标的，按照个人的有关规定执行。
第十条 申请指标的单位、家庭和个人，可以在指定网站填写申请表提出申请，也可以到各区政府设置的对外办公窗口提出申请。
单位、家庭和个人申请信息在填报后发生变化的，应当于本细则第十二条规定的申请期内在指定网站或到各区政府设置的对外办公窗口进行变更。
第十一条 指标管理机构负责归集申请信息，并会同各审核部门通过数据交换方式对申请信息进行核查。
市公安机关人口管理部门负责审核个人（含家庭申请人）的身份信息和本市家庭申请人的亲属关系；市公安机关出入境管理部门负责审核港澳台人员、外国人的身份信息和在京居住信息；市公安机关交通管理部门负责审核个人（含家庭申请人及其配偶）的车辆信息以及个人（含家庭主申请人）的驾驶证件信息；经信部门负责审核企业的固定资产投资额信息；民政部门负责审核个人(含家庭申请人)的婚姻状况和配偶信息；人力社保部门负责审核非本市户籍人员的社会保险费缴纳信息；税务部门负责审核企业、非本市户籍人员的纳税信息；市场监管部门负责审核单位的统一社会信用代码信息；人才工作部门负责审核非本市户籍人员的《北京市工作居住证》信息。
各相关审核部门负责与小客车指标调控管理信息系统进行审核、复核、指标等数据对接；做好本部门小客车指标相关系统运行维护工作，保障系统正常运行。
第十二条 单位、家庭和个人可于每年1月1日至3月8日、8月1日至10月8日提交配置指标申请。
1月1日至3月8日提交的申请，指标管理机构于3月9日归集发送至相关部门进行审核，相关部门应当于4月8日前反馈审核结果，申请单位、家庭和个人可在指定网站或各区政府设置的对外办公窗口查询审核结果。对审核结果有异议的，应当于4月23日前（15日内）提出复核申请，相应审核单位应当于5月24日前反馈复核结果。
8月1日至10月8日提交的申请，指标管理机构于10月9日归集发送至相关部门进行审核，相关部门应当于11月8日前反馈审核结果，申请单位、家庭和个人可在指定网站或各区政府设置的对外办公窗口查询审核结果。对审核结果有异议的，应当于11月23日前（15日内）提出复核申请，相应审核单位应当于12月24日前反馈复核结果。
申请家庭所填报的所有家庭申请人信息均审核通过的，视为该家庭通过家庭申请人个人资格审核。
第十三条 申请单位、家庭和个人提出复核申请但复核不通过的，不可再次提出复核申请，如需继续申请指标，应当重新申请。
申请单位、家庭和个人对审核部门做出的审核结果有异议但未在规定时间内提出复核申请的，视为放弃复核，如需继续申请指标，应当重新申请。
第三章 配置指标取得和使用 第十四条 个人摇号根据参加摇号的累计次数计算阶梯数。截至2020年12月31日，已经累计的阶梯数不变，即：累计参加摇号6次（含）以内未中签的，阶梯数为1；每多参加摇号6次，增加1个阶梯数，以此类推。具有有效残疾人专用小型自动挡载客汽车准驾车型驾驶证（C5）的申请人，额外增加1个阶梯数。2021年1月1日起，在以前的阶梯数基础上，每多参加摇号2次，增加1个阶梯数，以此类推。
第十五条 家庭摇号根据每个家庭申请人的积分计算家庭总积分。
家庭申请人积分由基础积分和阶梯（轮候）积分组成。其中，家庭主申请人的基础积分为2分，其他家庭申请人的基础积分为每人1分。家庭申请人已参加普通小客车指标摇号的，按其累积的阶梯数每1阶梯加1分；正在轮候新能源小客车指标的，按其最近一次开始轮候的时间距离家庭摇号申请年上一年12月31日，每满一年加1分，以往参加摇号获得的阶梯数合并加分；以往没有参加摇号或轮候的，不加分。以家庭为单位申请每满一年，所有家庭申请人积分各增加1分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京市小客车摇号-《告知承诺书》</title>
      <link>https://zylhorse.github.io/blog/stories/bjcar/commitment/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zylhorse.github.io/blog/stories/bjcar/commitment/</guid>
      <description>告知承诺书 尊敬的申请人：
1、您须完整、仔细阅读并遵守《北京市小客车数量调控暂行规定》（北京市人民政府令第296号）、《&amp;lt;北京市小客车数量调控暂行规定&amp;gt;实施细则（2020年修订）》的相关规定。
2、您须确认本人为完全民事行为能力人，具有相应的民事权利能力和民事行为能力，能够理解并完成申请过程中的相关操作。若您是某位家庭申请人的合法监护人，则该家庭申请人的相关操作须由您代为完成。
3、注册北京市小客车指标调控管理信息系统（以下简称“本系统”）账户后，您须对个人账户名下发生的所有登录、操作等活动承担责任。您应妥善保管个人账户的账户名和登录密码，通过个人账户进行的操作视同本人真实意愿的表示。
4、提交小客车配置指标申请后，若摇号中签或积分排序入围，需要对家庭申请人填报的部分信息进行公示。尊重用户个人隐私是本系统的基本原则。除上述正常公示外，本系统不会公开、透露用户的个人信息，但发生以下事由的除外：
（1）相关政府主管部门或者司法机构要求本系统提供的；
（2）因不可抗力所导致的用户信息资料的公开；
（3）因用户自身过错而导致的用户信息资料的公开；
（4）超出本系统使用的硬件和软件的技术能力范围所导致的用户信息资料的公开；
（5）为维护本系统相关权利的而进行的公开；
（6）因行政机关认定不公开可能对公共利益造成重大影响而进行的公开。
5、您须知悉并自愿承诺遵守《北京市小客车数量调控暂行规定》（北京市人民政府令第296号）、《&amp;lt;北京市小客车数量调控暂行规定&amp;gt;实施细则（2020年修订）》及以下规定：
（1）家庭主申请人组织填报申请信息、代表家庭参与指标配置，其他家庭申请人需配合本次家庭申请完成个人信息核验等申请事项。获得指标后，家庭主申请人作为指标所有人，使用该指标购买的车辆登记在该家庭主申请人名下。
（2）您须核实并确认申请信息的真实、准确、完整，保证相关证件持续合法有效，因遗漏填报、错误填报申请信息及证件过期失效等情形导致审核不通过或无法取得配置指标的后果，由所有家庭申请人共同承担。
（3）不得同时参与其他家庭或者以个人身份办理配置指标申请登记，以家庭为单位办理配置指标申请登记完成后，所有家庭申请人的原个人配置指标申请将自动取消。
（4）以家庭为单位申请配置指标的过程中，取消申请的，其有效编码从指标配置数据中删除。家庭配置指标申请取消后，家庭申请人的原个人摇号的累计次数保留，原个人申请新能源小客车指标的轮候次序不予保留。
（5）以家庭为单位申请配置指标的过程中，所有家庭申请人均不得再以任何形式申请配置指标。
（6）以家庭为单位办理配置指标申请登记，获得指标后，所有家庭申请人十年内不得再以任何形式申请配置指标，所有家庭申请人的原个人配置指标申请中的普通指标摇号次数、新能源指标轮候次序均不予保留。
6、您有义务在以下时间节点前登录本系统进行相关操作：
每年1月1日至3月8日期间填报或修改申请并完成提交的，当年的4月9日起查看审核状态；对审核结果有异议时，于当年的4月9日至4月23日期间按审核单位要求，向审核单位提交复核申请；当年的5月25日起查看复核结果；家庭摇号中签或者积分排序入围的，根据核查需要，必要时按审核单位要求补充提交相关材料，必要时须按照信息系统提示在规定时间内办理并提交亲属关系公证，具体以各审核单位要求为准。
每年8月1日至10月8日期间填报或修改申请并完成提交的，当年的11月9日起查看审核情况；对审核结果有异议时，于当年的11月9日至11月23日期间按审核单位要求，向审核单位提交复核申请；当年的12月25日起查看复核结果；家庭摇号中签后，根据核查需要，必要时按审核单位要求补充提交相关材料，必要时须按照信息系统提示在规定时间内办理并提交亲属关系公证，具体以各审核单位要求为准。
7、以家庭为单位办理配置指标申请登记后，所有家庭申请人的身份类型、个人信息、证件状态、婚姻状况、人员自然增减情况及拥车状况等申请信息发生变化的，您须在每年的1月1日至3月8日、8月1日至10月8日两个期间内，及时、主动申报并更正相关申请信息，其他时间不得修改申请信息；申请信息发生上述变化，但您未在每年的1月1日至3月8日、8月1日至10月8日两个期间内，及时、主动申报并更正相关信息，导致审核不通过或无法取得配置指标的后果，由所有家庭申请人共同承担。
8、对于提供虚假信息和材料办理配置指标申请登记或办理指标相关公证、违反本告知承诺书的，将取消该家庭申请资格、公布指标作废，三年内不予受理该家庭中有过错的申请人提出的指标申请，相关信息纳入本市公共信用信息服务平台。涉嫌违法犯罪的，移交司法机关依法追究责任。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
